schéma mentaux
amorces de récupération
comprendre pour mieux apprendre
apprentissage actif: se poser des questions et y répondre
répétition espacée
diversification des modes d'apprentissages
auto-tests
prendre des notes supplémentaires sur le cours dans la marge
après le cours, noter pdt 5 à 10 minutes tout ce dont je me souviens
imaginer 5 questions sur le cours
faire des schémas, cartes mentales à la main
expliquer à d'autres
